\section{Khi nào xảy ra hiện tượng cá chết hàng loạt?}

Việc cá chết hàng loạt có thể xảy ra bất kỳ lúc nào trong ngày, và trong bất
kỳ tháng nào của một năm. Tuy nhiên các dữ liệu thống kê cho thấy rằng hiện
tượng cá chết hàng loạt thường xảy ra vào mùa hè, vào khoảng tháng tháng 1 và
tháng 2 (Xem hình \ref{fig:ti-le-ca-chet}). Có nhiều khả năng là vì tại thời
điểm này trong năm:

\begin{enumerate}[label=\itshape\roman*\upshape/]
    \item có nhiệt độ trung bình của nước cao hơn (dẫn đến nồng độ Oxy hòa tan
trong nước thấp hơn),

    \item hay xảy ra các hiện tượng thời tiết cực đoan và bất ngờ như lốc/lũ, và

    \item do mực nước của hệ thống sông ngòi cạn hơn.
\end{enumerate}

\begin{figure}[H]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{hinh03-bao-cao-ti-le-vu-chet-hang-loat}
\caption{Báo cáo tỉ lệ các vụ chết hàng loạt xảy ra theo từng tháng trong giai
đoạn 1970 – 2010. (Ghi chú: trục tung: Số lượng trung bình cá chết hàng loạt
được báo cáo; trục hoành: các tháng trong năm)}
\label{fig:ti-le-ca-chet}
\end{figure}
